[有片]中港車公然逆線行車 網民：報警都告唔入！

片:

近日有網民於社交群組張貼相片，打趣指「自己返咗大陸」，究竟所謂何事？

現場為大埔美新里與汀角路交界，一輛的士停在紅綠燈前，旁邊則停有一輛掛有「FV」字頭的香港車牌私家車，上面並同時掛有一個廣東省車牌。細心一看發現，該私家車泊在逆線行車道，事件惹起網民熱議。

不少網民留言指，發貼者應將相片交予警方跟進，但有網民指「報警都冇用」，究竟點解呢？

記者翻查運輸署資料，「FV」或「FU」英文字頭的車牌，是根據香港法例第374E章《道路交通（車輛登記及領牌）規例》第31條，向本港境外地方登記的車輛簽發「國際通行許可證」時，按規例第34（1）條配予有關車輛，當中包括從外地或中國內地帶進香港作暫時或短期性使用的車輛。

東網過往曾報道，「FV」或「FU」英文字母為前綴的車牌，當中大部分是在本港與廣東省政府共同管理的配額制度下來自內地政府、直屬部門或企業單位的車輛，亦包括少量由外地旅客帶進本港的車輛。

據前線警員指出，掛上「FV」、「FU」車牌的是內地註冊車輛，毋須在車頭貼出行車證，如果警員發現這些車輛違例，其實可以照罰，至於違例泊車則只會抄到車牌號碼，欠其他資料，故告票將有可能被取消。

有錢人玩既法律就係咁

基層卑人撞撚死左係佢命賤

天朝的大人少少特權都冇咩？你班港燦真係不識大體！

港共就係權貴社會